【自爆】【勿相認】中學時期作過嘅甜文

利申 內容有引用周星馳對白 引言太長 巴打可以由紅字開始睇
今天，一名妓女在工作時的表現啟發了我，讓我在矛盾中找到了方向。
一早，我緩緩地轉過身，慢慢從床上爬起來，又差點撞到頭頂上的天花板，心想床太小了，如果能改變一下環境就好。掃掃窗上的灰塵，一打開窗，一片灰濛濛的天，歎氣一下，難道天色已預告今天的面試失敗？，我趕快換好西裝戰戰競競地走出門口，免得遲到。
在坐車的途中我一直想回憶到過去……
「允明，你長大後，一定要做一個有用的人呀！賺多些錢，不要讓將來的日子過得像現在一般苦！」媽媽一邊穿著手中的塑膠花，一邊跟我說，說著說著眼淚亦不其然地流下來。
我不是出生在一個美滿的家庭，家中只有母親，收入全靠母親穿塑膠花所賺取的微薄收入及政府每月資助的極少量金錢，有時到月尾，更要向附近鄰居借錢度日。自小，母親就教我要努力讀書，將來找一份高尚職業，賺很多很多的錢，改善生活，但我知道自己並不是讀書的材料及一個聰明、靈活變通的人，可是我並不想母親失望，即使永遠不能達到母親的期望，但這樣下去有意思嗎？我為母親放棄了我的興趣、理想的工作，一切一切……
但在另一方面，母親自小把最好的都給予我，有時寧願自己挨餓，也要讓我食，免得我餓壞。母親的確給予我很多，付出了很多，多得我來生也未必還完，如果我連母親小小的願望也完成不到，那我還算是她兒子嗎？
「鈴…鈴…」巴士終於到站，我拭乾臉上的淚水，走下車。
在面試中，如我所料，失敗了，一句「你還是回家等消息吧！」打沈了我，頓時，我的心靈如同跌入無底峽谷。我更弄不明白我下一步應該如何做？究竟選擇自己有興趣的工作還是追逐媽媽遙不可及的期望？此刻，我只想發洩一下，發洩一下自己的無能、自己的低下。在混混噩噩中，我走上了「一樓一」……
走到門前，按下門鐘，一名身材姣好、樣子標緻的女子請我進入，一臉稚氣的我顯得無所適從，她，好像看穿我的心，反而主動牽著我的手，帶我進入快樂的深谷，我不知所措的心在那一刻被那一雙溫暖的手融化了。到了脫衣那一刻，我飽覽無遺，她的身體如一幅幅的畫，讓我愛不釋手，那雙白杳豐滿的雪球，性感而帶有成熟的韻味，還有那富有彈性、白滑的臉蛋，看到我心砰砰跳，更讓我想起一句「此女只應天上有，人間哪得幾回聞。」
在我觀賞她誘人的胴體時，突然，她嬌喘一聲倒在我的懷裡，在這個時候，她眼如微絲，濕潤的雙唇，微微張開，口中噴出有如蘭花一般的香氣，對著如斯尤物，真是佛也會心動！我一手抱腰，另一手也不閒著，偷偷從她衣襟裡挖入，在她豐滿的雙峰附近，周圍任意遊覽。而她的慾火再也控制不住，那兩小小的圓球，亦由軟的棉花糖變為硬的橡皮糖。
我隨即以餓狼猛虎之際向她身體入侵，雙手開始不自覺地滋潤好身體每一個部分，觸動她每一個神經，帶動她每一個高潮，一下一下，每一刻每一秒，大家全情投入，或許，這一刻，我明白到甚麼是水乳交融、天人合一了！你我臉上泛紅，節奏漸漸加快，「啊！」，隨著這一聲，一切一切在此結束……你我流露出這生最滿意的笑容，抱緊在一起。
最後，我坐在床邊抽了一口煙，一切愁意由口中吐出，扔下數千元，離開了。
可幸的是，我的數千元並沒有白費，這不單只是一場靈魂和肉體的交流，這是一盞明燈解開我心中的矛盾、困惑。古有「笑貧不笑娼」，俗語有「職業無分貴賤」，現有「行行出狀元」即使妓女也有本身社會需要她們的價值，解決別人生理需要不算是偉人嗎？難道你在低谷時，不用別人支持‧不用去發洩？在這場激烈的「磨合」中，我明白到職業的低微、重要只是社會對它的標籤。若大家能放下成見，只要用心享受自身的職業，你一定能成功的，即使是一名妓女。
到這一刻，我想我在矛盾中找到方向了，回到家後，我一定會跟媽媽說清楚，朝著我理想而「低微」的工作進發。

老師評語:
全篇記敍流暢，立意明確、切題，本是一篇不錯的作品，可惜意識方面……恐怕……